｛貓奴入｝養貓！！！

因為表姐隻貓生咗bb 諗住比一隻我養 未買用品 想問邊款食物 貓砂盤等。。。比貓仔會好啲？
唔介意你哋分享下你哋嘅貓用品㗎

幾個月大，一兩個月唔係要人手餵奶咩

表姐話等佢介奶先

貓砂盆冇乜所謂 我嗰陣個b用豆腐砂
罐頭就買主食罐啦 我見坊間都係canagan ,thrive ,NV instinct 你可以search下連登貓糧資料庫個post自己睇下揀邊隻
應該都冇乜其他特別

謝

乜都假, 裝窗花先, 其他慢慢買

餵鮮食

豆腐砂可以沖落廁所，方便
糧睇你想點，成日有人係屋企照顧佢就餵濕糧，唔係就乾糧
睇佢飲食習慣，有機會要擺長糧

貓砂 N1豆腐沙 $100/month
貓罐 thvire溝wellness 每日兩罐 $900/month
貓糧 NOW! 無人係屋企先比 $380/一包4磅

哩到未計一年一次body check，牙膏等等雜費

Btw 最好唔好用乾糧作主食
除非你粗養
除非你隻貓好中意飲水
否則腎病同腎結石機會大增
平時我喂糧糧（兩罐）都一日分4次喂
每次都加20ml水
生肉糧>鮮食（要加伴食粉）>主食罐>乾糧

我都係有人比咗隻個幾月既貓仔我 仲煩緊比濕定乾糧佢好 本身就食開濕既 但係一返工屋企冇哂人攪唔掂

我都係 新手仲做緊research

你唔係仲諗緊先斬後奏咩 係咪精神分裂？

貓砂盤
最好係揀雙層封閉式貓砂盆，因為一屙屎會勁臭，封閉式可以阻一阻味
無論用咩貓砂，貓砂都唔一定吸得晒d尿。所以雙層砂盆會俾多餘嘅尿，底層再墊吸味尿墊。
咁間屋就唔會有貓味ga la

最好可以準備2個砂盤，有時出街/返工耐咗，佢地都仲有後備砂盤用。後備嘅可以是但買一個盤就夠。

貓砂
我係用開豆腐砂，因為可以直接沖落廁所。
一包7L細貓砂大約只可以用一星期
(我用開Furrie 芙莉爾 豆腐粟米砂，19L$320/2包，到個幾月)

尿墊
唔墊就會易貓尿食入盤底/隔層而有貓尿味！
最平最易有街邊寵物鋪$0.5/張
但比較建議用「殿堂吸」牌尿墊，堅吸味，但會貴d, $0.9~1/張
12蚊店都有，但冇咁吸味又貴d, $1.2/張

問咗老母話比喇

豆腐砂最易處理。平常買的牌子$400左右/5包